[理性討論] 警察按程序查身份證有咩問題?

警察按程序查身份證有咩問題?
香港人係咪反國家反到傻左?

Show Blocked User - 捉野牛牛

收嗲啦傻鳩
委任證都唔出示查你老母咩

唔出示委任證當你冒警都得

無人覆好慘慘
仲學人話理性討論
快啲去狗屋搵朋友玩啦

安全封鎖件垃圾啦

大家Blocked左佢 已經第二個垃垃post

警犬扮示威者俾人屌有咩問題？

其實警察按程序係無錯

警務人員可根據香港法例第115章《入境條例》第17C條《身份證明文件的攜帶及出示》賦予的權力，向市民查閱其身份證明文件。任何人如未能按規定出示身份證明文件以供查閱，即屬違法。

根據香港法例第115章《入境條例》第17B條規定，“ 身份證明文件” 包括：

有效身份證；
由人事登記處處長發出的文件；
有效旅行證件；
獲發給的越南難民證；
或其他豁免人士所持的身份證明文件；

如市民未能出示其身份證明文件，警務人員可要求他在合理時間及情況下解釋及證實身份。視乎情況需要及該人的態度，警務人員可向其作出口頭警告、帶返警署作進一步查詢、作出票控行動或甚至拘捕他。

270124

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問捉野牛牛(會員#270124)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

警犬

完全封鎖

死返去睇樂視喇撚樣

唔好完全，見佢一次負評一次

樓豬唔敢回

按程序????程序叫你收埋張委任証㗎咩???

新ac 起完底大家知咩事

Blocked

咁你show左委任證未先

新會然各位
#270124

《警察通例》20章第14條列明，便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。

樓主老母生癌 老豆中風